檢測16中港品牌 比併質量(品質) 深圳消委會稱內地(大陸)醬油勝港貨

檢測16中港品牌 比併質量 深圳消委會稱內地醬油勝港貨

深圳市消委會向珠海出入境檢驗檢疫局技術中心送檢的樣本，均為醬油消費調查中市民喜愛的品牌，結果顯示內地(大陸)醬油品質更勝香港。（網上圖片）
圖2之1 - 深圳市消委會向珠海出入境檢驗檢疫局技術中心送檢的樣本，均為醬 . . . . . . （網上圖片）

【明報專訊】針對內地(大陸)人偏愛到香港購買日常生活品，甚至到香港「打」（買）醬油，認為香港醬油質量和口感更好的情况，深圳市消委會等機構檢測16個品牌共25款購於深圳和香港的釀造醬油，報告結果顯示內地(大陸)醬油品質更勝香港，「氨基酸態氮」和「全氮」含量較香港產品高，而香港產品含鹽量普遍較高。

《深圳商報》報道，深圳市消委會等機構日前向珠海出入境檢驗檢疫局送檢的樣本，均標示為釀造醬油，為醬油消費調查中市民喜愛的品牌。16個品牌25款的樣本中，15款購於深圳，10款購於香港。檢測主要針對市民關注的配製醬油冒充釀造醬油問題、安全指標、質量(品質)指標等。

全部樣本符國家(中國)安全標準

檢測結果顯示，25款醬油樣本中，並未有配製醬油冒充釀造醬油的問題，而重金屬、微生物指標、食品添加劑、生物毒素檢測結果，亦符合相關國家(中國)標準，屬於安全產品。

港淘大減鹽頭抽 質量(品質)未達標

不過在比較測試中，發現深圳醬油的整體品質高於香港。在醬油的重要質量(品質)指標「氨基酸態氮」和「全氮」對比上，香港購買的淘大減鹽頭抽中，氨基酸態氮量和全氮量未達到國家(中國)標準最低要求；香港購買的李錦記減鹽頭抽，全氮量未達到國家(中國)標準最低要求，但均符合香港標準。15款深圳醬油整體水平高於10款香港醬油，香港醬油中氨基酸態氮的均值為0.624g/100ml，深圳醬油中氨基酸態氮的均值為0.927g/100ml；香港醬油全氮平均值為1.056g/100ml，深圳醬油全氮平均值為1.614 g/100ml。

港樣本平均含鹽量略高

據深圳市消委會表示，氨基酸態氮是以氨基酸形式存在的氮元素含量，是內地(大陸)醬油質量分級指標，而全氮表示醬油中蛋白質、氨基酸、肽含量的高低，用於評價醬油釀造水平的指標。在未添加食品添加劑情况下，氨基酸態氮完全由釀造生成，數值愈高，醬油鮮味愈足，品質愈好；但加入食品添加劑中味精（谷氨酸鈉）等增味劑，也會使氨基酸態氮值增加，因此對於含有食品添加劑的醬油，不應盲目追求過高的氨基酸態氮值。

對於市民關注的鹽含量，此次比較測試中，香港醬油含鹽量整體略高。試驗結果數據顯示，香港醬油平均含鹽量16.90g/100ml，深圳醬油平均含鹽量15.70g/100ml。

哦！

梓喵

睇到紅字已經唔使講，自己人只會幫自已人。

大陸野梗係好過港貨啦，大陸佬/婆唔好再鳩衝落嚟掃貨喇

飲勝